批「大媽團」等噪音擾民 葛珮帆促修例 要求藝人攞牌 到遠離民居地方表演

珮帆於《都市日報》日報專欄，批評「大媽歌舞團」等街頭賣藝者噪音擾民，要求政府加強管理。

專欄題為＜旺角街頭表演噪音擾民＞，葛珮帆表示，旺角行人專用區近年成為街頭賣藝者表演場地，「淪為噪音污染地」，更成為「大媽歌舞團」發財地，「歌舞團成員攜帶樂器和音響設備，穿著緊身戰衣，拿着咪高峰大聲高歌，音樂震耳欲聾」，令旺角戶主和居民苦不堪言。

葛珮帆引述化妝品店員工說，長期在嘈吵環境工作，引致喉嚨和聲帶不適，甚至可能導致聽覺受損。

葛珮帆認為，香港政府應修改規例，加強管理旺角行人專用區噪音問題，如要求賣藝者領取牌照，把部分較遠離民居的區域劃分出來，讓持有牌照的街頭藝人表演，亦可立例規定超出某分貝即屬違法、近民居地方不容許使用揚聲器等。

發乜野牌
唔自律就收佢皮
講咁多野做乜鳩

大媽咪又係佢地搞出嚟
扯貓尾去立法引入發牌制度，劃去山卡那地方表演
想搞死表演區，陰乾本地文化啫

純粹話佢地太噪，擾民趕佢地走咪得

發牌，你估大媽團有心攞會攞唔到？

香港正苦發牌會俾咩人呢？低智深同葛博士之流，又或者係呢班妖婦，其他人？唔洗諗

政府插手果樣死果樣，大粒既有agenda，只益自己友 ，細既官僚

美食車2.0？噪音管制啦

好似民政事務局管？

係既話，嗰局長係垃圾桶

所以有人話係中共特登引入大媽團係要令香港唔再有本地表演藝術嘅空間，都唔係無可能

近民居唔准用擴音器
仲可以打擊埋政黨既宣傳工作

一有發牌機制
依家好多人玩既busking全部收皮

發牌又係佢地既人
香港同表演 創作 藝術有關既管理人員都係垃圾
最後咪比大媽拎正牌表演
真正有實力有heart既就連彈個音都比人趕

本來行人專區
有人開始表演
就變左表演區
開始有人鳩叫
就話要發牌
點解有人唔自律仲要比牌佢？
你區議會做咁多調查都係話要取消架啦
整個咁嘅鳩叫區對居民有咩好處？
到時正宗攞正牌
揸撚住個牌就惡撚過西，好似條街係佢咁
（而家已經好似條街係佢咁）
你以為食環會管到？食環係全香港最垃圾嘅政府部門
你投訴佢就郁一郁，你聽過有人比人投訴多投到無左個牌未？一攞就終身架喇
同埋呢d 咁嘅持牌小販區全部都係民建聯票倉黎
咪佢洗乜咁撚大力推

利申：該區居民 出世住到而家

Noise control ordinance